<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<office:document xmlns:block-list="http://openoffice.org/2001/block-list" xmlns:text="http://openoffice.org/2000/text" xmlns:office="http://openoffice.org/2000/office" block-list:list-name="Стандарт"><office:body><text:p>Дорнодын нэгэн жижиг сумын төв орох замаар залуу ганцаар зам дагуу алхална. Гадаа хав харанхуй ,шөнийн нам гүм байдлыг маш хүчтэй салхи эвдэн, нүүр нүдгүй шуурч байв. Тэр залуу хэзээ ч ийм харанхуй шөнө байсангүй гэж дотроо бодон замаар машин явахыг харуулдан харуулдан салхи сөрөн алхана. Гэвч гадаа машин явах байтугай амьтай юм тэсэхийн аргагүй байв. Урдах замаа арай ядан харж хөлөө зөөж ядан алхаж байтал харин ашгүй бүдэг гэрэл харагдаж нэг машин ирж явна. Бөөн баяр болсоор харж зогстол нөгөөх машин удаанаар явсаар хажууханд нь ирж зогсов. Шуурганд хэн суусан, ямар машин болохыг ч харах сөхөөгүй бушуухан суугаад хаалгыг нь тас хийтэл хаагаад авав. Тэгээд нэг амьсгаа авахчаа болоод хажуу тийшээ хартал харин машин дотор хэн ч байсангүй! Жолоочийн суудал дээр ард хүн алга.
Машин гэнэт хөдөлж эхэллээ. Залуу гайхшаа баран урагшаа хартал замын эргэлт ойртож байв. Түүний нүдний өмнүүр бүхий л өнгөрсөн амьдрал нь хормын төдийд зурайн харагдлаа. Ингээд өнгөрдөг юм байж гэж бодон амь авраач гэж залбирав. Замын эргэлт дөхөөд явж байтал гэнэт цонхоор нэгэн гар орж ирэн үрүүлийг эргүүлэв. Залуу бүр ч ихээр айж золтой л зүрх нь хаачихсангүй нүдээ цавчилгүй гар луу гөлөрсөөр сууна. Замын эргэлтийг гар маш сайн мэдэж үрүүлийг эргүүлж байв.
Залуу гэнэт зугтахаар шийдэж ум хумгүй гараад гүйчхэв. Хар шөнөөр гүйгээд л байлаа, гүйгээд л байлаа эргэж харахгүй гүйсээр ашгүй нэг жижиг цайны газар олж оров. Орж суугаад үг хэлэх сөхөөгүй арай ядан уух юм аваад 2 хундага уусны дараа хэл ам нь эргэн ирж сая юу тохиолдсоныг нэгд нэгэнгүй хүмүүст ярилаа. Тэрхүү газарт нам гүм байдалтай хүмүүс ганцхан залуу цурхиран уйлж ямар нэгэн юм ярьж байгааг нь гайхан зогсоцгооно.
Хагас цагын дараа 2 залуу өнөөх газарт орж ирэв. Тэгсэнээ нэг нь : Хүүш Баагий хараач! Хоёулаа сая машин түрж байхад таарсан нөгөө тэнэг чинь энэ сууж байна шүү дээ гэв.</text:p></office:body></office:document>