<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE office:document-settings PUBLIC "-//OpenOffice.org//DTD OfficeDocument 1.0//EN" "../../../../../../../xmloff/dtd/office.dtd">
<office:document-content xmlns:office="http://openoffice.org/2000/office" xmlns:style="http://openoffice.org/2000/style" xmlns:text="http://openoffice.org/2000/text" xmlns:table="http://openoffice.org/2000/table" xmlns:draw="http://openoffice.org/2000/drawing" xmlns:fo="http://www.w3.org/1999/XSL/Format" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:number="http://openoffice.org/2000/datastyle" xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:chart="http://openoffice.org/2000/chart" xmlns:dr3d="http://openoffice.org/2000/dr3d" xmlns:math="http://www.w3.org/1998/Math/MathML" xmlns:form="http://openoffice.org/2000/form" xmlns:script="http://openoffice.org/2000/script" office:class="text" office:version="0.9">
    <office:script/>
    <office:font-decls>
        <style:font-decl style:name="Andale WT UI" fo:font-family="&apos;Andale WT UI&apos;, &apos;MS Mincho&apos;, &apos;HG Mincho L&apos;, &apos;MS PGothic&apos;, &apos;Arial Unicode MS&apos;"/>
        <style:font-decl style:name="Simplified Arabic" fo:font-family="&apos;Simplified Arabic&apos;, &apos;Andale WT UI&apos;, &apos;Arial Unicode MS&apos;"/>
        <style:font-decl style:name="Times New Roman" fo:font-family="&apos;Times New Roman&apos;" style:font-family-generic="roman" style:font-pitch="variable"/>
    </office:font-decls>
    <office:automatic-styles/>
    <office:body>
        <text:sequence-decls>
            <text:sequence-decl text:display-outline-level="0" text:name="Illustration"/>
            <text:sequence-decl text:display-outline-level="0" text:name="Table"/>
            <text:sequence-decl text:display-outline-level="0" text:name="Text"/>
            <text:sequence-decl text:display-outline-level="0" text:name="Drawing"/>
        </text:sequence-decls>
        <text:user-field-decls>
            <text:user-field-decl text:value-type="string" text:string-value="Společnost, spol. s r.o." text:name="BC_COMP_COMPANY"/>
        </text:user-field-decls>
        <text:p text:style-name="Standard">Licenční ujednání</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">Používání tohoto programu koncovým uživatelem se řídí následujícím ujednáním. Instalací tohoto programu vyjadřujete svůj souhlas s dodržováním podmínek tohoto ujednání. Pokud s těmito podmínkami nesouhlasíte, vraťte všechna záznamová média a veškerý tištěné materiály na místo, kde jste je získali. Vložené prostředky Vám budou vráceny v plné výši.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">Předmětem tohoto ujednání je počítačový program uložený na záznamovém médiu a veškerý tištěný materiál dodaný společně s tímto programem, jako například Návod k obsluze (dále jen "Program"). Protože v současnosti není technicky možné produkovat software, který funguje bezchybně za všech okolností, je předmětem tohoto ujednání Program, který funguje způsobem popsaným v Návodu k obsluze.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">Koupě tohoto Programu opravňuje držitele licence k vlastnictví záznamového média, ale neopravňuje jej k vlastnictví práv k software na něm zaznamenaném. Všechna práva týkající se programu zůstávají vlastnictvím <text:s/><text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get>, zvláště pak (ale nikoli výhradně) vydávání, kopírování, úpravy a práva k využití. <text:s/><text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get> <text:s/>dává vlastníkovi licence právo k jednoduchému (nikoli výhradně) a osobní právo používat program po neomezenou dobu. Toto užívací právo je dále nazýváno jako licence.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">Vlastník licence smí instalovat program na jednu pracovní stanici. Instalace na další pracovní stanice (např. přenosné počítače) je možná pouze tehdy, je-li zaručeno, že nebude nikdy používána více než jedna instalace. Jakékoli další použití, zvláště pak instalace v prostředí sítě, není povolena. Vlastník licence si může pořídit jednu kopii programu z důvodu zálohování nebo archivace.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">Tento program můžete předat třetí straně jen pod podmínkou, že souhlasí se všemi právy a závazky vyplývajícími z této licence. Vlastník licence pak musí předat kompletní program a ihned zničit všechny instalace a kopie ve svém vlastnictví.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">Program je chráněn autorským zákonem ve prospěch <text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get>, a.s. Od programu, ani jeho záložních kopií, které byly vytvořeny, nelze odnímat autorská práva ani registrační čísla. Je výslovně zakázáno jakýmkoli způsobem kopírovat počítačový program nebo tištěné materiály, ať jako celek nebo kteroukoli část, v jeho původní formě, nebo modifikovaný. To zahrnuje také integraci programu do jiného software, nebo přibalování k jinému software.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">Vlastník licence nesmí:</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">upravovat, překládat, provádět reverzní inženýring, dekompilovat nebo disasemblovat program,</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">překládat, upravovat nebo kopírovat tištěný materiál,</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">vytvářet odvozená díla z programu nebo tištěného materiálu.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard">Pokud vlastník licence poruší některé z podmínek tohoto ujednání, pozbývá práva k používání. Pokud se tak stane, musí vlastník licence zničit původní program společně se všemi instalacemi a záložními kopiemi, nebo je na vyžádání předat společnosti <text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get>. Vlastník licence je zodpovědný společnosti <text:s/><text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get> za všechny náklady a rizika plynoucí z porušení smluvních podmínek.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard"><text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get> si uchovává právo na aktualizaci stávajícího programu podle potřeby, nebo na vytvoření nových či vylepšených verzí. Vlastník licence může na vyžádání obdržet od společnosti <text:s/><text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get> novou nebo aktualizovanou verzi za stanovený poplatek.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard"><text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get> se zaručuje, že záznamové médium neobsahuje žádné vady materiálu. Pokud je záznamové médium vadné, bude vyměněno proti předložení faktury nebo pokladní stvrzenky a při navrácení původního záznamového média. Pokud není vada odstraněna během přiměřené doby, může vlastník licence zrušit smlouvu nebo požadovat peněžitou náhradu. Přiměřenou dobou jsou minimálně dva měsíce. Vlastník licence může také zrušit smlouvu, pokud program nelze používat v souladu s §1 tohoto ujednání.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard"><text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get> nenese zodpovědnost, pokud program neodpovídá požadavkům vlastníka licence, neslouží jeho účelům, nebo nepracuje s jinými programy a hardwarovými komponentami používanými vlastníkem licence.</text:p>
        <text:p text:style-name="Standard"><text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get> v žádném případě nezodpovídá za žádné mimořádné, nahodilé, nepřímé, nebo následné škody (včetně, ale bez omezení na odškodné za ušlý zisk, business interruption, ztrátu obchodních informací, nebo jakékoli jiné finanční ztráty) dokud není prokázáno, že byly způsobeny nedbalostí společnosti <text:user-field-get text:name="BC_COMP_COMPANY">Společnost, spol. s r.o.</text:user-field-get>.</text:p>
    </office:body>
</office:document-content>
